\documentclass{article}[12pt]
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{steinmetz}

\usepackage{sectsty}

%%% --- HIPERLINKS --- %%%

\usepackage[colorlinks=true,plainpages=true,citecolor=black,linkcolor=black, urlcolor=blue]{hyperref}

\usepackage{indentfirst}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage[a4paper,
 top=3cm, 
 bottom=2cm, 
 left=3cm, 
 right=2cm]{geometry} 
 
\usepackage{titlesec}
\usepackage{helvet}

\usepackage{listings}
\usepackage{color} %red, green, blue, yellow, cyan, magenta, black, white
\definecolor{mygreen}{RGB}{28,172,0} % color values Red, Green, Blue
\definecolor{mylilas}{RGB}{170,55,241}


\lstset{language=Matlab,%
    %basicstyle=\color{red},
    breaklines=true,%
    frame=single,
    morekeywords={matlab2tikz},
    keywordstyle=\color{blue},%
    morekeywords=[2]{1}, keywordstyle=[2]{\color{black}},
    identifierstyle=\color{black},%
    stringstyle=\color{mylilas},
    commentstyle=\color{mygreen},%
    showstringspaces=false,%without this there will be a symbol in the places where there is a space
    numbers=left,%
    numberstyle={\tiny \color{black}},% size of the numbers
    numbersep=9pt, % this defines how far the numbers are from the text
    emph=[1]{for,end,break},emphstyle=[1]\color{red}, %some words to emphasise
    %emph=[2]{word1,word2}, emphstyle=[2]{style},    
}

%%% --- CABEÇALHO E RODAPÉ --- %%%

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}

\fancyhead[L]{\footnotesize Exercício de fixação 2}
\fancyhead[R]{\footnotesize IE550}   
\fancyfoot[R]{\footnotesize Unicamp} 
\fancyfoot[C]{\thepage} 
\fancyfoot[L]{\footnotesize Mathias Scroccaro Costa - RA 210322} 
\renewcommand{\footrulewidth}{0.7pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.7pt}
 

%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} 
\titlespacing{\section}{0pt}{36pt}{24pt}
\setlength{\parindent}{4em}


\title{IE550 - Exercício de fixação 3}

\def \proporcaoFigura {0.8}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}

\Large

\vspace{3cm}
IE550 - Exercício de fixação 3
\Large

\vspace{5cm}
 
\textbf{MATHIAS SCROCCARO COSTA - RA 210322}

\vspace{7cm}

\today

\vspace{4cm}

\large
Faculdade de Engenharia Elétrica e Computação – FEEC\\
Departamento de Semicondutores, Instrumentos e Fotônica – DSIF\\
UNICAMP, Campinas
\vspace*{\fill}
\end{center}
\end{titlepage}

\newpage

\normalsize

\sectionfont{\fontsize{12}{15}\selectfont}

Neste trabalho, foi elaborado um algoritmo para decimação e interpolação de sinais através da técnica de divisão polifásica. Para demonstração dos resultados, foram utilizados os coeficientes de compressão M = 5 e expansão L = 3. O código-fonte que resultou nas imagens mostradas a seguir foi enviado em anexo.

Os coeficientes dos filtros passa baixas foram obtidos através da rotina \textit{filtro}, utilizado no EFC2. Para decimação, a frequência da banda passante foi escolhida $\omega_p=\pi/M - 0.1$ e frequência de corte para $\omega_c=\pi/M$. Para interpolação, a frequência da banda passante foi escolhida $\omega_p=\pi/L - 0.1$ e frequência de corte para $\omega_c=\pi/L$. Nas Figuras \ref{fig:1} e \ref{fig:2} são mostradas as respostas ao impulso de ambos os filtros.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagens/impulso_filtro_decimacao.png}
\caption{Resposta ao impulso do filtro de decimacao.}
\label{fig:1}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagens/impulso_filtro_interpolacao.png}
\caption{Resposta ao impulso do filtro de interpolacao.}
\label{fig:2}
\end{figure}

\pagebreak

Nas Figuras \ref{fig:3} e \ref{fig:4} são mostrados os k-enésimos filtros, obtidos através da divisão polifásica. Para a manipulação dos vetores e matrizes no software Octave, em alguns casos foi necessário preencher com ``0'' os vetores dos filtros.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../imagens/k-enesimo_filtro_decimacao.png}
\caption{k-enésimos filtros de decimação $e_k[n]$.}
\label{fig:3}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../imagens/k-enesimo_filtro_interpolacao.png}
\caption{k-enésimos filtros de interpolação $e_k[n]$.}
\label{fig:4}
\end{figure}

\pagebreak

Nas Figuras \ref{fig:5} e \ref{fig:6} são mostradas as saídas y[n], para decimação e interpolação, tanto através do método de divisão polifásica, como clássico. A entrada do sistema é uma função $x[n]~=~\cos (n \cdot \pi/8) (u[n] - u[n-21])$. Como é possível observar, as respostas são idênticas independente do método utilizado. 

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.75\textwidth]{../imagens/comparativo_decimacao.png}
\caption{Comparativo entre método polifásico e clássico de decimação.}
\label{fig:5}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.75\textwidth]{../imagens/comparativo_interpolacao.png}
\caption{Comparativo entre método polifásico e clássico de interpolação.}
\label{fig:6}
\end{figure}





\end{document}
